古天奴轉會合同中,巴塞未進決賽,利物浦將損失523萬歐元！

在周中對陣老東家利物浦的比賽中，古天奴發揮欠佳，巴塞 0-4 不敵對手慘遭逆轉淘汰。這也意味著古天奴轉會合同中這一浮動條款失效了：如果巴塞獲得 19 賽季的歐冠冠軍，巴塞會額外支付利物浦 523 萬歐元。

古天奴做乜唔踢好D

痢狗殺埋入歐聯決賽, 獎金應該都唔止多5M啦

古天奴曲線害利你識乜

傻仔猁以為自己係贏家

咁入決賽好過啦

仍然笑到放監咁喎

唔怪得巴塞放水

笑人唔該先睇大局
入左決賽有幾多獎金先

就算亞冠獎金都唔會少過依筆數啦

入一入決賽成堆人科水買產品都唔只呢條數啦

歐聯4強，利物浦上演驚天大逆轉，總比數4-3淘汰巴塞進入決賽。而除了收穫一場勝利以外，利物浦還能從巴塞方面拿到一筆錢。
據《利物浦回聲報》報導，因為巴塞進入了歐聯8強，所以利物浦成功觸發了古天奴（P.Coutinho）轉會協議中的浮動條款，可以拿到500萬歐元。雖然諸多報導都曾表示巴塞必須奪得歐聯冠軍利物浦才能得到這筆錢，但《回聲報》稱，其實只要巴塞今季能進入歐聯8強，利物浦就能夠拿到這筆錢。

2018年1月，古天奴以1.2億歐+4000萬歐浮動條款的價格轉會至巴塞，而在這4000萬歐中，古天奴已經滿足了接連兩年幫助巴塞攻入歐聯聯賽以及25場正式比賽出場的條件，所以利物浦此前已經拿到了1500萬歐元。而據此前媒體的報導，剩下的兩個條件則是古天奴出戰100場正式比賽，以及拿下歐聯冠軍，但是《回聲報》稱最後一條並不準確，只要巴塞進了四強，利物浦就能拿到這項條款對應的錢，也就是500萬歐元。
在加盟巴塞後，古天奴並沒有拿出讓人滿意的表現，和球迷之間的關係還鬧得非常僵硬。而利物浦用賣掉古天奴的錢引進了兩員大將雲迪積克（Virgil van Dijk）和艾利臣（Alisson），這二人都是幫助利物浦一路高歌猛進的關鍵人物。

主場4-0大勝讓利物浦實現超級逆轉，總比數4-3淘汰巴塞。這一場勝利不僅幫助利物浦連續第二年闖入歐冠盃決賽，也讓利物浦的歐冠盃獎金又添上了一筆。
據英國《鏡報》報導，因為晉級了歐冠盃決賽，所以利物浦可以獲得1500萬歐元的獎金，如果他們最終能擊敗熱刺奪冠的話，他們還能再額外獲得400萬歐元。此前利物浦在16強擊敗拜仁後已經拿到了1050萬歐元，而8強擊敗波圖又讓他們獲得了1200萬歐元獎金。
除此之外，根據《利物浦回聲報》的報導，利物浦還激活了古天奴轉會巴塞時的浮動條款，只要巴塞進入八強，他們就能拿到500萬歐元。

入決賽賺多好多錢喇傻西